【印度商排華】焚燒中國貨 要求對華徵最高500%進口關稅

路透社周二（19日）報道，印度市民在全國逾1,500個地方示威抵制中國貨，有數百名新德里商人，焚燒中國貨物，要求當局提高對中國商品的進口關稅，以減少便宜中國貨對印度製造商的傷害。

報道指出，中國在印巴衝突上，支持巴基斯坦，又阻止聯合國將親巴的武裝組織穆罕默德軍首領阿茲哈（Maulana Masood Azhar）列作恐怖分子，惹惱印度人。發動示威的全印度貿易商聯合會（CAIT）建議印度當局，對中國進口商品徵收300%至500%關稅。

CAIT稱，大部分中國進口商品，包括玩具、電子產品、手機、電器、日用品等商品，以便宜價格掠奪當地市場。CAIT亦指，印度中小企業有能力生產這些產品，品質亦比中國貨佳，且價格合理，敦促政府支持當地中小企。

路透社

中國又嬴

印巴衝突 印度證實核潛艦曾待命作戰 前印度駐巴大使：我哋關注中國 唔係巴基斯坦

屌你老母蚑共根本同蛔狗有檯底交易